女兒被同學掌摑欺凌 虎媽衝入課室「私刑」報復：巴掌債巴掌還

女兒受校園欺凌，就要以暴易暴？台灣台南一名小四生，2年前被同學當面掌摑，此後又多次受欺凌。媽媽不捨女兒遭受不公平對待，又怕學校草草了事，日前與友人帶女兒衝入課室，要求女兒當著全班師生面前，掌摑欺凌她的同學，全程拍攝過程，並在社交群組發文。
"為母則強，反霸凌！"
張姓母親在facebook發文指，小四的女兒因2年前在才藝表演被選為女主角，遭另一名女同學當眾掌摑，其後亦一直受同學欺凌。女兒近日獲獎，卻在得獎後惶恐不安，張母追問下才知原由。
她認為若向學校投訴，最多只會聽到一些道歉的說話，於是決定「欠巴掌債還巴掌債，比較快」，更稱後續有甚麼情況，她都欣然接受，勇於面對。
張母日前與友人帶著女兒，沒有去找主任，而直接到同學班上興師問罪，並要求女兒當著全班面前向掌摑她的女生報復，令師生都反應不及。
"大力打她，她多大力打你，你就打過去，你打下去，用力打，給我用力打！"
在母親多番催促下，女兒在壓力下揮掌，聽到一記響亮的耳光直中同學的臉頰。被打同學似乎因對方盛氣凌人，一臉驚恐地頻頻向母女道歉。張母繼續叮囑女兒，要學會保護自己，做錯事可以受罰，但沒有做錯，就不能白白受欺凌。
"人生第一場架，第一口氣，是媽媽帶著你，罩著你。"
張母還在facebook上載一封手寫信，向對方家長寫明，「巴掌債巴掌還」，更要求打人時要先打聽一下對方背景，免得打錯人被反教訓。
有台灣媒體向校方證實事件，校長表示，初步了解張母是因女兒最近獲獎，但怕被打，認為是兩年前有學生打她女兒，令女兒留下陰影，因此決定到學校動私刑。
文章及照片在facebook獲廣泛關注，但網民的看法兩極。有人讚同母親的做法，認為「學校沒有作為，只好家長有作為」、「人真的不能太善良，太善良容易被欺負」、「教會孩子如何保護自己」。
不過，有人亦持相反意見，認為教孩子以暴易暴是不恰當的做法，「這個媽媽打著反霸凌的旗幟，卻幹著「江湖眉角」的事，還犯傷害罪與涉嫌恐罪 在創造新的霸凌，這是錯誤的行為，應該受到法律制裁，以導正社會善良風氣」。

台妹

啱啊 咁先爽快
含理

「這個媽媽打著反霸凌的旗幟，卻幹著「江湖眉角」的事，還犯傷害罪與涉嫌恐罪 在創造新的霸凌，這是錯誤的行為，應該受到法律制裁，以導正社會善良風氣」。

如果法律有用，佢根本唔洗自己郁手。

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

無槍權係咁上下

岩呀，以其人之道還治其人之身

打人就要有覺悟會比人打返轉頭

D字好靚

單丸也是正常，天生我太善良

以武制暴

有D人係出爐鐵, 唔打柒係唔得既

更要求打人時要先打聽一下對方背景，免得打錯人被反教訓。

屌你老母臭閪

呢啲先係真正嘅骨氣
俾人打仲喺到講和理非只會俾人打多鑊

做得好，根本就係要咁

好事，唯一美中不足係要老母出面

如果個老母唔係跟去學校，只係教條女還拖，之後家長會撐返自己個女，會更好

應該受到法律制裁

呢個年紀會受到法律制裁？
btw打得好

如果個老母唔跟去，個女一還拖就比人圍死。
個老母跟去起碼其他人唔會敢幫手

台灣人但封信咁多殘體字嘅

勇氣嘅問題，不過成長背景唔同我都好難說明

對我依啲打交打到大嘅野蠻賤種嚟講
先於對方搵大佬睇住自己係一件柒事

比人打完搵老豆老母出面搵學校
同鶸有咩分別
表面道個歉私底下杯葛恰鳩佢一樣樣樣齊
依家起碼會係條女怕鳩左先

法律本身是用武力暴力去執行

大家睇吓下面封手寫信，寫殘體字㗎。隨時係蝗蟲插班生。

台灣人寫字成日用殘體咖啦有幾出奇

以牙還牙 以眼還眼

咁多左膠話要法律 唔應該以暴制暴 咁咩法例可以教訓個小朋友打鳩佢再欺凌佢兩年既暴行

咩創造新的欺凌
咁條女無啦啦比啲八婆恰又點計

有冇片？
一定好治癒

身教

大快人心

其實咁做會做左個錯既示範，
但當然係蝦人既抵死

FBI is watching you

佢嫌口頭上道歉唔夠實事

天生我性慾強

依位呀媽好撚型

執行正義

呢段野應該俾返欺凌人個同學睇啦，又唔見有人話要拉欺凌人果條女喎

你呀媽個波罩你呀

你都戇撚鳩，

親身經歷講俾對方唔好咁做講埋俾老師聽， 都完全無改變， 最後都係打鳩佢條友先收斂哂。

班垃圾識聽人話就唔會恰你， 而且稍為用下腦都知班垃圾更加唔會聽俾佢恰既人，因為佢覺得俾佢恰既人係廢柴，點解要聽？

教師？講幾句就收皮，而且缺點記過完全無作用喎。

還手都唯一方法

幾時都話暴力可解決一切問題

而且又唔係老母打，係個女打， 根本無問題

打我左邊面 我要俾埋右邊面佢打
好似係

呀女應該好感動，有個咁撐自己既呀媽

唔好睇少欺凌嘅嚴重性 同殺人真係差唔遠

咪撚on9啦，簡體字輔助好正常

給我打，把他往死裡打!

丁可欣幾時受罰

咁點解你唔試下俾中共治港，睇下真係唔掂先走去示威？

咁先係,呢D人唔打唔撚知錯
打撚到佢地怕

好波 教畜信唔過

其實係乜柒野黎？

濕鳩學校當無事發生
唔私刑可以點
教個女和理非非咪同依家啲香港人一樣
比人踩到上心口都唔識反抗
唔通去課室門口坐底唱今天我會好啲呀？

屋企唔教唯有等其他人教
因為人地做女主角/得獎而打人
應該真係要打過哩一巴先會反省自己既行為

話以暴易暴果啲都onlun9

正確做法

做得好

可以用來拍劇. 再加上 義海豪情既既 background music

我覺得以牙還牙係最公平既處罰法

如果咁都杯葛個同學就不值得交往，但出左手至少D麻煩學生有顧忌先

左膠死撚哂佢啦屌

老母好波！

唔一定，殘體字中有一部份係民國時已經有，而且係民間使用居多，有D根本就來自草書，佢封信有D多筆劃既字都用正體，可能係一般習慣。

我們不能對我們的政府以暴易暴

等睇佢俾人報仇

呢啲事會發生
就係因為啲學校唔想搞咁多嘢，有得欺凌人班友搞事

呢啲真係好老母

今次佢老母冇錯喎，你打我個女，我帶個女打返你，如果我出手你會好金，法律上我會好煩，但個女出手還返比你成件事冇多冇小個理

以直報恕，以德報德

女中豪傑

Well Done!

法律無用唔識爭取

有理論基礎架

人有不被侵犯嘅基本權利
每個人之所以放棄用自己暴力報復（retribution)
係因為相信有centralized authority去執法（e.g.政府, 呢個case就係個老師）維護正義
令違反規矩嘅人受到懲罰
咁樣好過 每個人都亂咁報復打人殺人

但依家你個centralised authority fails to administer justice
咁我咪要自己執法 先保護到自己同維護返自己權利囉 屌你老母
明明係個老師垃圾先搞到咁
仲好意思出黎屌我同個女

咁樣講會唔會霸氣d?

法律最多咪拉返去警告下就算,最多咪民事告條女賠錢
打得人佢就唔怕你啦
好似以前讀書時有個肥仔成日偷人野
有班人報服用界刀整傷佢
最後又係初犯警告下放左出來同記左大過

相比以德報怨 我更喜歡以暴易暴
但係都要了解對方背景先

港澳臺都好興手寫體簡繁混雜

有部分簡體字喺支共執政之前已經存在，啲人亦寫慣

以牙還牙 是美德

而家咪爭取左，你又唔滿意?係要人坐係度任你恰

有槍權又點? 關槍咩事

佢條友都on9, 左膠思想
下下都輕鬆解決爭取到就唔洗私刑啦
佢唔係當事人緊係咁啦

到你個國家有槍權, 發生幾單因為校園欺凌, 條友拎把槍入學校殺成班人
我諗學校會和平好多

個老母唔係世人心目中嘅完美媽媽, 但起碼佢有諗點教個女, 我俾佢100分
以暴易暴係唔啱, 所以佢一言一行間從來無逃避有可能要負上法律責任呢個事實, 而亦俾對方父母嘅書信間亦明確咁講明佢唔係一時衝動
佢教個女要挺起胸膛做人, 要識保護自己而唔係啞忍
同埋俾個女知道家人係可以依靠, 被人欺凌而話俾父母知並唔係一件醜事, 而係對家人嘅保護、信任同埋關愛

有時唔係想怪被欺凌者, 但佢地嘅啞忍係會助長欺凌呢件事
同埋被欺凌者嘅軟弱、退讓同縱容, 會令到有心想幫佢地嘅人好氣餒

【媽媽牽著你的手回教室，不要怕，為了愛媽媽，你要學會自己保護自己，做錯事可以受處罰，沒有錯事，不能白白受欺凌。】
【媽媽叮嚀，遇到校園罷凌，一定要跟媽媽說，媽媽會帶你怎麼做，有媽媽在的地方，不可以欺負人，但是也不可以被欺負】
【平靜下來，進教室，人生第一場架，第一口氣，是媽媽帶著你，罩著你的，後續會衍生的問題，媽都想好，等著接招了】

#我還請了一位攝影師拍照錄影自保免得小孩老師斷章取義
#姐姐大同學半個頭高還能被欺負
#還不敢還手真沒遺傳到媽媽
#他長期霸凌全班同學老師也都拿他沒辦法
#已經不是第一次招惹姐姐了
#我今天去是反霸凝（凌）

校方：家長，請冷靜！我們校方會跟進事件，勿擔心。（之過咗兩三個月同學再被掌摑欺凌）

Genius

好老母

條女識咁樣仲洗比人蝦？
無老母跟住去旁住佢 一邊教佢
佢邊敢啊？
你個諗法都離撚晒地

連登仔毛都未生齊教人點樣教女

傻系
就算有槍權咪可以殺你自己兒女
同埋減少校園欺凌有關係？

死曬就唔會有欺凌出現 咁咪和平囉 好似係

好波

起碼仲係隔住個柒婆既

還拖依啲咁本能嘅野都要人旁住咁垃圾

少少嘅勇氣都冇應該死左佢

想奶隻腳

"人生第一場架，第一口氣，是媽媽帶著你，罩著你。"

好霸氣

如果我個女都咁樣俾人欺凌我一定會好似個老母咁同啲同學死過 啲同學平時欺凌得咁開心 到個家長幫個女還拖先鞠躬道歉有撚用咩

正

媽咪好型
係香港實係屌鳩個女做咩得罪人

以暴易暴從來公平
不要相信偽善和平

拳頭先系道理

咁唔係無啦啦打人
以武制暴會岩d

但你要預左後面要接受社會處決

大把學校都有出現欺凌啦...
第一次知咩？

打得好，應該起埋底，再網絡欺凌翻佢。睇吓以後仲敢唔敢無啦啦恰人

依D野係呀媽出面做會好D
如果係男人出面既話單新聞就會係個男人已經被拘補同起訴傷人罪

暴力就係暴力
武力係武裝力量,警察同恐怖份子果D都係武裝力量, 平民冇武器唔算係武力
如果你指既係英文入面既legal force, 警察赤手空拳都係legal force

個女戲劇班做到女主角, 個樣應該唔差
成績唔知點樣, 有個咁著緊個女既呀媽, 成績應該唔錯
成績好又有獎既學生同家長鬧事, 學校應該都係會大事化小

恰人之前真係要check下人地背景

人生第一場架，第一口氣，是媽媽帶著你，罩著你。

依架哩個世界唔以暴易暴係唔得架
老母做得好

淨係打番人地幾巴 其實咁係公平咩
應該對佢做d永久性傷害 咁人地先永遠記得自己做錯過 咁先公平丫嗎

所以唔明點解會有人覺得有槍就解決到問題
用極端手段解決問題根本係無意義 全世界死撚曬就一定無欺凌添

其實個老母教得啱呀
保護好自己唔俾人蝦 又唔去蝦人就已經足夠

受害者係要出聲同識得反抗但唔撚係殺人囉
喂 俾人打你打返柒佢叫自衛 但你專登返去開槍殺尻左佢就謀殺 咁就搵自己笨柒啦 條友死左都要自己受返呀 唔撚係掛

台狗好多時候比港豬更有骨氣, 香港人俾人踩到上心口都唔敢還拖